發現大學叫gender嘅course全部都係講女人

雖然都知gender果堆係廢course
但個名叫gender description就全部都寫女人點受壓
女權點黎 女人點搵唔到空間
咁做乜唔改名叫female而係要叫gender learning

以前上過一科，講女人被壓迫就會高分

我情況都一樣
全部教嘅都係中年女權嘅教授

女人就係咁廢

啲女權又容易被冒犯 又要扮中立攞彩

我上個prof係tb來
不過佢有講男人係父權下有幾慘
文科本來就無乜男讀啦 你想期待d咩

香港同大陸的feminism 咁黑人憎係因為只強調rights 但冇講responsibilities.

例如, 極端的女人嫁左唔做野, 包括家務.

你都可以講下男人點受壓
父權點黎 男人點搵唔到空間
有的話

因為講男人被壓迫唔多source 說服力唔高

圖呢

理想的feminism 係男女都係win win 。

不過好難實現，因為人多數係短視的。

咁你會fail

你搵下d讀queer嘅
咪會多d講第三性、跨性別嘅

都未必嘅
我嗰時寫父權對男人嘅情感同勞工權益都有壓迫
即係男人長期因為社會定型而冇得喊呀
受到心理壓力 久而久之喪失表達自己情緒能力
同男人都應該有侍産假
平均分擔返家庭責任等等
都拎到隻A返嚟

我睇法係, 純common sense:

Feminism 的同工同酬係好格硬: 因為男女生理結構唔同, 最大分別就係有M 同要生仔. 呢兩樣野係會影響女性productivity, 個市場唔係善堂 price in 好正常. 要拉近薪酬同多d 女性做高層, 係要一個好長的一個移風易俗的過程,

令男人少d 照顧小朋友的情況改變, 願意比多d 時間照顧小朋友, 因為個細路成長會好d, 再free up d 女性勞動力.

少d在喊口號, 又lobbying, 又coercion 咁.

仲有就係討論男女的分工同responsibilities. 因為女性的right 好覺得好夠了宜家 (可能有人唔同意).

same 我嗰陣讀都有寫呢類主題, 都有A 呀

gender studies 個朵咁臭

讀過科masculinity 啊 好有趣

港大CC 個何式凝

估唔到係你

女人受壓已成歷史

奈何學術界一向比較喜歡擁抱歷史，不能與時並進。